考評局︰目前實不宜就試題作出評論，恐會影響閲卷的公平公正，有損考生利益。

考評局今次都算企硬政治中立啦
應該有排收科

就教育局及各界對文憑試歷史科試題意見之回應

香港考試及評核局(考評局)十分重視教育局及外界對今年歷史科試題的意見，將會嚴肅跟進處理，對於有意見認為文憑試歷史科試題可能嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴深感遺憾！惟歷史科考試剛完成，仍未開始閱卷程序，目前實不宜就試題作出評論，恐會影響閲卷的公平公正，有損考生利益。

考評局作為獨立的法定機構，致力以公開、公平、誠實及問責的原則，管理及舉辦各項公開考試 。本局將一如既往確保考生是次考試的表現得到公平及準確的評核。

考評局重申，一如其他科目考試，歷史科設有「審題委員會」，委員的背景有大學教授、具豐富教學經驗的中學教師及/或校長、課程及學科專家等，依據該科《課程及評估指引》與《評核大綱》擬定試題及評卷指引。經詳細討論，「審題委員會」成員一致接受之後才正式定稿。

考評局十分重視教育界的專業意見，每年公開考試後，包括歷史科在內的文憑試各科目都會進行不同形式的檢討，包括教師問卷調查、海外審查、試卷質素審查，以及科目委員會的試後檢討。

科目委員會成員包括科目教師，大學教授以及教育局的課程專家，檢討範圍包括試卷及評卷參考是否符合課程宗旨和考核目標、 試題水平、評核基本知識與高階能力之間的平衡、試卷用詞、評卷指引的清晰和恰當程度等。檢討結果均會提交負責來年考試的「審題委員會」跟進，讓他們在擬題時作參考，以確保試卷的質素及持續改進。

-完 –

日期：2020 年 5 月 15 日

(鬥紅批鬥) 唔認同日本侵華係對中国利大於弊 你即係唔認同毛主席說話唔認同中共成功 你係漢奸走狗賣國賊

取消試題就得啦

呢句無主語，到底係話考評局自己唔會評論，定係話緊教育局出口術?

回應算係咁

邊個會做condom呢

幾耐無見過所謂獨立法定機構嘅回應咁正常

考評局:屌你地出少句當幫忙啦

日本侵華嘅時侯仲係國民黨渣旗,關你撚事?

考評局心諗屌你老母係咪傻撚咗
平時都係咁樣出題

教育局班低分撚，邊夠考評班高分撚鬥

考評局好似係自負盈虧
年年5-6萬考生
仲有其他試
真係驚你老鼠

yes

遲啲咪跪囉，再唔跪咪換人囉

但聽講考評局係蝕緊錢

除非你轉晒高考
如果唔係考評局一定有存在價值
除咗dse之外，考評局仲會搞其他國際試

重考

不嬲都係同唔同意任你答
班藍絲真係智商冇下限

hkeaa個名一柒左，每年班膠層袋少好多嫁
教育局咪撚出聲啦

考評局 : 年年都係咁出架啦屌

班審題委員會大撚鑊
今次一個都不能少

條題目又唔係唔比你say no
係要咁柒出面

ABRSM

相反教育局隻護主犬衝出嚟吠柒到呢

毛主席都話多謝日本侵華
而家邊個屌eaa 既記得mark低名，方便俾黨清算

楊潤雄：要求考評局取消文憑試歷史科的爭議試題

根本係文革鬥紅
咁撚多人睇過份卷

鬥大
而家擺明教育局大過考評局咁款
痴撚線

大石砸死蟹

都話呢單嘢大鑊 有排搞

教育局痴撚左線咁衝出黎做咩野

擦鞋

支那玻璃心會傳染

佢家陣想考評局食隻獲

燈

到底考評局會唔會跪呢

冇，考評局企硬都冇用

佢最後都會跪，港共下冇一個可以置身事外

考評局就唔會企硬 最多重考 但條仆街不停同成個教育界點火 個個望佢點仆街姐

跪唔跪都會被打成支那民族罪人
不如企硬咁走好過啦

如果只係想要model answer,全部科考MC算啦

會唔會搞到DSE冇咗認受性 海外大學唔收DSE考生

今年靠DSE嘅手足真係慘...
前半年反送中
後半年肺炎
考之前改期搞到失預算
考之後就算你答得好好都取消你嗰題
公布成績之後分分鐘不被外國大學承認

呢個真 考評局又教授又學者
教育局條撚屌局長得個工商管理碩士咋

考評局︰喂! 喂! 楊潤雄企開d啦屌你老母

所謂重回初心，
可唔可以提名佢去制裁名單

等佢一世共享大灣區榮耀？

點解年年DSE都搞到一鑊泡

我太了解政府

識玩應該趁今次向外國宣傳DSE認受性有問題
人治完全凌駕考試機制
廢咗成個考試佢
真If we burn

留返想象空間，你又咬佢唔入，高手呀

唔會跪啦，跟本年年啲題型都係咁。考評局一跪嘅話，分分鐘影響成個dse認受性，佢邊敢跪啊……

試題都俾政府操縱得嘅話，DSE冇認受性啦

等於英文成日用既被動式
xxxx is not recommended
xxxx is not highly appreciated
通常用親呢啲句式
一係想掩蓋講呢句野果個人
一係就想暗屌做呢樣野既人
一係就why not both

支持考評局嚴正評分

推

支那要攬炒，我地徹底奉陪，呼籲外資盡快撤出香港以策安全

光復香港，唯有開戰

向愛爾蘭共和軍學習

向愛爾蘭獨立學習

光復香港，時代革命

班支持的廢老教育程度是？

考評局出一份卷經過好多人審批先出
而家楊潤雄條傻鳩衝出黎柒
政治立場壓倒一切

同以前科舉文字獄冇分別

個審批仲要教育局自己有份過

屌你老母 講中左

仲咩屌我老母

起碼仲感受到考評局獨立的感覺

攬炒玩重考啦
令更多dse考生反呢個on9政府

如果你話事實就係百害無一利，咁呢條題目根本係送分畀你
駛擔心考生會有錯嘅結論

到時可能要人人ib

撥火鬥藍時間
我地直頭要求取締DSE啦

政府委任香港考試及評核局成員
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
主席
容永祺（友邦保險（國際）有限公司區域執行總監）

委員
吳友強（香港道教聯合會青松中學校長）
鄭惠儀（寶血會上智英文書院校長）
李曠怡（大華國際（集團）有限公司執行董事）
鄭中正（HLB國衛會計師事務所主席）

以下是二○一八年九月一日起生效的考評局成員名單：

委任委員：
容永祺（主席）
麥志強博士（副主席）
馮黎妙儀
林日豐
吳友強
梁翠珍
鄭惠儀
熊運信
李曠怡
鄭中正
章曼琪

當然委員：
兩名由大學校長會提名的人士
課程發展議會主席或其代表
職業訓練局執行幹事或其代表
教育局常任秘書長或其代表
考評局秘書長

呢班人入面好似有唔小都係好撚紅嫁喎

取消歷史科

考生可以答認同可以答唔認同 有咩問題？

個局長政治過敏 就可以話取消份卷8分
你考埋我個份

有冇twitter戰線

政府班奶共官連答試題係點都唔明

一條可答正反嘅題目都比人扭曲，讀過呢科都知呢句題目唔表達立場

所有題目可正可反

真心想問一句，如果歷史係唔能夠討論
咁係咪應該唔讀中國歷史同日本史呢

利申：A過歷史

第二次中日戰爭/第二次世界大戰/太平洋戰爭
乜撚嘢侵華....

考評局：整題稻草人出黎比人打都要屌
屌⋯